+++
title = "Положение о комиссии по истории, статистике и награждениям (2010)"
date = 2010-06-14T11:13:45
author = "Евгений Коваль"
guid = "http://mak-chgk.ru/komissii/komissiya-mak-po-istorii-statistike-i-nagrazhdeniyam/polozhenie-o-komissii-po-istorii-statistike-i-nagrazhdeniyam-2010/"
slug = "polozhenie2010"
aliases = [ "/post_12680", "/komissii/komissiya-mak-po-istorii-statistike-i-nagrazhdeniyam/polozhenie-o-komissii-po-istorii-statistike-i-nagrazhdeniyam-2010",]
type = "post"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
+++

**1. Общие положения**



1.1. Комиссия по истории, статистике и награждениям создается и распускается по решению Конгресса МАК. Председатель комиссии выбирается Правлением МАК. Члены комиссии по истории, статистике и награждениям приглашаются для работы в комиссии Председателем комиссии. Состав комиссии утверждается Правлением МАК.



1.2. Комиссия МАК по истории, статистике и награждениям создана в целях: 



  *  cохранения информации о деятельности клубов МАК, интеллектуально-игровых соревнований;

  * систематизации сведений о прошедших мероприятиях;

  * обеспечения доступности информации о клубах и мероприятиях МАК;

  * пробуждения интереса к деятельности МАК и системе интеллектуальных игр со стороны участников интеллектуального движения и средств массовой информации;

  * предоставления дополнительных возможностей для организаторов интеллектуальных соревнований в плане обеспечения их статистической и исторической информацией

  * поощрения и награждения за достижения участников интеллектуальных игр.



**2. Основные формы деятельности комиссии**



Комиссия МАК по истории, статистике и награждению осуществляет следующие виды деятельности:



2.1. Собирает, структурирует и предоставляет в раздел сайта МАК, посвященный истории МАК: 



  * турнирные таблицы Чемпионата Мира, этапов Кубка Мира, национальныхчемпионатов, официальных международных и национальных молодежных, студенческих и школьных турниров по игре «Что? Где? Когда?»;

  * турнирные таблицы традиционных турниров по интеллектуальным играм, проводимых в разных странах;

  * ссылки на базы данных по конкретным турнирам и фестивалям;

  * другую информацию об обстоятельствах турниров (сведения об авторстве вопросов, редакторах и пр.);

  * аналитическую информацию (суммарные достижения команд за различные периоды и пр.). 2.2. Готовит и доводит до сведения Правления МАК и МАК в целом аналитический материал, являющийся основой для награждения традиционными премиями МАК.



2.3. Готовит и доводит до сведения средств массовой информации от имени МАК информацию о юбилейных событиях, рекордных достижениях и пр., способствующую увеличению интереса к мероприятиям и программам МАК. Оказывает содействие при проведении крупнейших мероприятий МАК в подготовке пресс-бюллетеней и материалов для участников и прессы.



2.4. Распространяет бюллетени обобщающие аналитические данные о наиболее интересных, с точки зрения истории и статистики, событиях МАК. Взаимодействует в этом отношении с клубами МАК и организаторами различных соревнований.



2.5. Запрашивает по мере необходимости информацию у клубов МАК по проводимым мероприятиям по разработанной форме.



2.6. В целях оптимизации деятельности привлекает для обсуждения различных аспектов своей деятельности (номинации МАК, наиболее значительные события в интеллектуально-игровом мире, уточнение исторических обстоятельств и т.д.) широкий круг участников посредством обсуждения на форумах и создания листа рассылки, доступного для всех желающих.



2.7. Взаимодействует в целях оптимизации работы с другими комиссиями МАК.



**3. Участники комиссии**



Участниками комиссии МАК по истории, статистике и награждению являются члены движения, имеющие опыт работы в сфере обобщения информации. К участию в работе комиссии также привлекаются авторы крупнейших информационных сайтов, представители других комиссий МАК.



**4. Решения комиссии**



4.1. Решение комиссии принимается голосованием членов комиссии простым большинством голосов. В случае равенства голосов Председатель комиссии имеет право решающего голоса.



4.2. Решения, принятые комиссией в промежутках между заседаниями Правления МАК, вступают в силу сразу после их принятия.



4.3. Решения комиссии доводятся до сведения членов МАК информационной комиссией МАК.



4.4. Комиссия обязана на ближайшем заседании Правления МАК вынести на утверждение Правления принятые комиссией решения.



4.5. Клуб, команда или игрок имеют право обжаловать решение комиссии заявлением в Правление МАК.



4.6. Президент и Правление МАК имеют право отменить или изменить решение комиссии.



_Утверждено на заседании Правления МАК 6.06.2010. Публикуется по тексту письма руководителя комиссии Д.Башука от 7.06.2010._